地方官員瀆職 瞞疫如非洲豬瘟

地方官員瀆職 瞞疫如非洲豬瘟

醫生研究患者的肺部CT掃描。

路透社近日進行調查發現，2018至2019年中國應對非洲豬瘟疫情時反應遲鈍，隱瞞消息，打壓洩露真相者，在危急時刻沒向公眾發出警示，導致疫情迅速擴散。這些問題全部在今次武漢肺炎上再次浮現出來，證明中國根本沒從過去吸取教訓。

相關新聞：染疫商人曾搭英航商務艙

打壓露真相者

路透社指，非洲豬瘟及武漢肺炎兩次疫情之所以大爆發，最大主因是中國疫情上報機制不暢通。非洲豬瘟時內地農民和企業主管反映，但訊息從未送到中央政府部門。

地方官員擔心上報疫情後可能帶來的政治後果，因而無視農民的訴求，即使知道生豬大批死亡後也不進行病毒測檢，結果導致生豬業遭到滅頂之災，4.4億隻生豬被消滅過半，全球生豬市場縮小四分之一，導致全球豬肉價格飆升。

在武漢肺炎的處理上，目前已知官方最早在12月發現，地方官員和國家衞生官員出於各種原因遲遲拒向公眾發出警示，斷送了早期防控的最佳時機。對於及時發現疫情並向社會發出警示的眼科醫生李文亮等8人，公安部門對他們採取封口措施，使病毒至今已殺害超過3,000人。

路透社說，中國在非洲豬瘟的記錄疫情發展方面，工作做的非常粗糙，好幾個養豬大省，如河北、山東和河南，竟然沒有疫情紀錄。同樣，武漢肺炎初期亦只有湖北有公開數字，直至習近平下令公開訊息，才突然發現疫情已在全國各省爆發。

路透社

自瀆

最慘係要幫手頂共孽多謝哂

唔通報就係隱瞞瀆職要死
通報左就係防疫抗疫不力都係要死

又屈地方官員

中央如果無能力管治地方 咁不如唔好管啦 放人一條生路

等得你國務院屁股指揮腦袋 蚊訓

豬瘟。
肺炎。

非洲豬瘟。
武漢肺炎。

全國非洲豬瘟。
周街武漢肺炎。

點解全國非洲豬瘟？
隨時周街武漢肺炎！

問維尼，點解全國非洲豬瘟？
食野味，隨時周街武漢肺炎！

怒問維尼，點解全國非洲豬瘟？
喪食野味，隨時周街武漢肺炎！

怒問維尼，點解新聞不見全國非洲豬瘟？
喪食野味，隨時世界各地周街武漢肺炎！